\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Recopier et compléter sous Python la fonction suivante en respectant la
spécification. On ne recopiera pas les commentaires.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ dichotomie(tab, x):}
    \StringTok{"""}
\StringTok{    tab : tableau d’entiers trié dans l’ordre croissant}
\StringTok{    x : nombre entier}
\StringTok{    La fonction renvoie True si tab contient x et False sinon}
\StringTok{    """}
\NormalTok{    debut }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}
\NormalTok{    fin }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(tab) }\OperatorTok{-} \DecValTok{1}
    \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ debut }\OperatorTok{<=}\NormalTok{ fin:}
\NormalTok{        m }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ x }\OperatorTok{==}\NormalTok{ tab[m]:}
            \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ x }\OperatorTok{>}\NormalTok{ tab[m]:}
\NormalTok{            debut }\OperatorTok{=}\NormalTok{ m }\OperatorTok{+} \DecValTok{1}
        \ControlFlowTok{else}\NormalTok{:}
\NormalTok{            fin }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
\NormalTok{  return ...}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ dichotomie([}\DecValTok{15}\NormalTok{, }\DecValTok{16}\NormalTok{, }\DecValTok{18}\NormalTok{, }\DecValTok{19}\NormalTok{, }\DecValTok{23}\NormalTok{, }\DecValTok{24}\NormalTok{, }\DecValTok{28}\NormalTok{, }\DecValTok{29}\NormalTok{, }\DecValTok{31}\NormalTok{, }\DecValTok{33}\NormalTok{], }\DecValTok{28}\NormalTok{)}
    \VariableTok{True}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ dichotomie([}\DecValTok{15}\NormalTok{, }\DecValTok{16}\NormalTok{, }\DecValTok{18}\NormalTok{, }\DecValTok{19}\NormalTok{, }\DecValTok{23}\NormalTok{, }\DecValTok{24}\NormalTok{, }\DecValTok{28}\NormalTok{, }\DecValTok{29}\NormalTok{, }\DecValTok{31}\NormalTok{, }\DecValTok{33}\NormalTok{], }\DecValTok{27}\NormalTok{)}
    \VariableTok{False}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

